<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="firstIconText">۱. فری لانسنگ کیا ہے؟</string>
    <string name="secondIconText">۲. فری لانسنگ کی ویب سائٹس</string>
    <string name="thirdIconText">۳. فری لانسنگ کیسے شروع کی جائے</string>
    <string name="fourthIconText">۴. فائیوراکاؤنٹ کیسے بنایا جائے</string>
    <string name="fifthIconText">۵. مواد لکھ کر پیسہ کمائیں۔</string>
    <string name="sixthIconText">۶. لوگو ڈیزائن کے ذریعے پیسے کمائیں</string>
    <string name="support">مزید مفت مواد کے لیے ہمارا ساتھ دیں!</string>
    <string name="coming_soon">اگلی اپ ڈیٹ میں مزید چیزیں جلد آرہی ہیں..</string>
    <string name="Article1_Intro">فری لانسنگ کا مطلب ہے اپنی صلاحیتوں کو استعمال کرکے آن لائن پیسہ کمانا۔ فری لانسنگ پچھلے کچھ سالوں میں پاکستان میں کیریئر کا ایک مقبول انتخاب بن گیا ہے۔ آن لائن پلیٹ فارمز کے عروج اور دور دراز کے کام کی بڑھتی ہوئی مانگ کے ساتھ، فری لانسنگ نے پاکستان میں پیشہ ور افراد کے لیے نئے مواقع کھولے ہیں۔ اگر آپ پاکستان میں فری لانسنگ شروع کرنے کے خواہاں ہیں، تو آپ کو کچھ چیزیں جاننے کی ضرورت ہے۔ اس ایپ میں، ہم پاکستان میں آپ کا فری لانسنگ کیریئر شروع کرنے کے عمل میں آپ کی رہنمائی کریں گے اور آپ کو کامیاب ہونے میں مدد کے لیے کچھ تجاویز فراہم کریں گے۔</string>
    <string name="Article1_heading1">1. اپنی Niche کا انتخاب کریں:</string>
    <string name="Article1_Para1">اس کا مطلب ہے وہ کام جس میں آپ ماہر ہیں۔ ایک کامیاب فری لانسر بننے کا پہلا قدم اپنی Niche کا انتخاب کرنا ہے۔ آپ کو یہ تعین کرنے کی ضرورت ہے کہ آپ کس چیز میں اچھے ہیں اور آپ لوگوں کو کون سی خدمات پیش کر سکتے ہیں۔ پاکستان میں فری لانسنگ کے مشہور کاموں میں گرافک ڈیزائن، ویب ڈویلپمنٹ، کنٹنٹ لکھنا، ڈیجیٹل مارکیٹنگ اور ڈیٹا انٹری شامل ہیں۔</string>
    <string name="Article1_heading2">2. اپنا Portfolio بنائیں:</string>
    <string name="Article1_Para2">ایک بار جب آپ اپنا ہنر منتخب کر لیتے ہیں، تو اگلا مرحلہ اپنا پورٹ فولیو بنانا ہے۔ آپ کا پورٹ فولیو آپ کے بہترین کام کا مجموعہ ہے جو آپ کی مہارت اور ہنر کو ظاہر کرتا ہے۔ ایک مضبوط پورٹ فولیو کا ہونا ضروری ہے جو ممکنہ کلائنٹس کو آپ کی صلاحیتوں کا مظاہرہ کرے۔ آپ ایک پورٹ فولیو ویب سائٹ بنا سکتے ہیں یا اپنے کام کو ظاہر کرنے کے لیے Behance، Dribbble، یا LinkedIn جیسے پلیٹ فارم استعمال کر سکتے ہیں۔</string>
    <string name="Article1_heading3">3. صحیح پلیٹ فارم کا انتخاب کریں:</string>
    <string name="Article1_Para3">پاکستان میں کئی فری لانسنگ پلیٹ فارمز دستیاب ہیں جنہیں آپ کام تلاش کرنے کے لیے استعمال کر سکتے ہیں۔ کچھ مشہور پلیٹ فارمز میں Upwork، Fiverr، Freelancer، اور PeoplePerHour شامل ہیں۔ آپ کو صحیح پلیٹ فارم کا انتخاب کرنے کی ضرورت ہے جو آپ کی مہارت اور ہنر سے میل کھاتا ہو۔ ہر پلیٹ فارم کے اپنے اصولوں، فیسوں اور تقاضوں کا اپنا سیٹ ہے۔ کام شروع کرنے سے پہلے ہر پلیٹ فارم کی شرائط و ضوابط کو پڑھنا ضروری ہے۔</string>
    <string name="Article1_heading4">4. اپنی قیمت مقرر کریں:</string>
    <string name="Article1_Para4">اپنے ریٹس کا تعین آپ کے فری لانسنگ کیریئر کو شروع کرنے میں ایک اہم قدم ہے۔ آپ کو اپنی مہارت، تجربے اور مقام کی بنیاد پر اپنے فی گھنٹہ یا پروجیکٹ پر مبنی شرحوں کا تعین کرنے کی ضرورت ہے۔ پاکستان میں فری لانسرز کے لیے فی گھنٹہ کی اوسط شرح $10 سے $30 فی گھنٹہ ہے۔ تاہم، مارکیٹ کی تحقیق کرنا اور مسابقتی شرحیں طے کرنا ضروری ہے جو آپ کی مہارت کی عکاسی کرتے ہیں۔</string>
    <string name="Article1_heading5">5. ایک مضبوط پروفائل بنائیں:</string>
    <string name="Article1_Para5">آپ کا پروفائل وہ پہلی چیز ہے جسے کلائنٹ اس وقت دیکھتے ہیں جب وہ آپ کے فری لانسنگ پلیٹ فارم پر جاتے ہیں۔ آپ کو ایک مضبوط پروفائل بنانے کی ضرورت ہے جو آپ کی مہارت، ہنر اور تجربے کو ظاہر کرے۔ آپ کے پروفائل میں ایک پیشہ ور پروفائل تصویر، ایک دلکش ہیڈلائن، اور اچھی طرح سے لکھا ہوا بائیو شامل ہونا چاہیے۔ آپ کو اپنا پورٹ فولیو، اپنی شرحیں اور اپنے کام کی سرگزشت بھی شامل کرنی چاہیے۔</string>
    <string name="Article1_heading6">6. کام کے لیے درخواست دینا شروع کریں:</string>
    <string name="Article1_Para6">ایک بار جب آپ اپنا پروفائل ترتیب دے لیں، اگلا مرحلہ ملازمتوں کے لیے درخواست دینا ہے۔ آپ اپنے Niche، مہارت اور مقام کی بنیاد پر ملازمتیں تلاش کر سکتے ہیں۔ ملازمت کی تفصیل کو بغور پڑھنا اور اپنی تجویز کو کلائنٹ کی ضروریات کے مطابق بنانا ضروری ہے۔ آپ کو اپنی تجویز میں اپنا پورٹ فولیو، اپنی شرحیں، اور آپ کا متعلقہ تجربہ بھی شامل کرنا چاہیے۔</string>
    <string name="Article1_heading7">7. کلائنٹس کے ساتھ اچھے رشتے بنائیں:</string>
    <string name="Article1_Para7">فری لانسر کے طور پر کامیاب ہونے کے لیے گاہکوں کے ساتھ اچھے تعلقات بنانا کرنا ضروری ہے۔ آپ کو اعلیٰ معیار کا کام فراہم کرنے، ڈیڈ لائن کو پورا کرنے، اور مؤکلوں کے ساتھ مؤثر طریقے سے بات چیت کرنے کی ضرورت ہے۔ آپ کو اپنی صلاحیتوں اور ساکھ کو بہتر بنانے کے لیے کلائنٹس سے رائے اور جائزے بھی طلب کرنا چاہیے۔ گاہکوں کے ساتھ طویل مدتی تعلقات استوار کرنے سے کام اور حوالہ جات کو دہرایا جا سکتا ہے۔</string>
    <string name="Article1_conclusion">پاکستان میں پیشہ ور افراد کے لیے فری لانسنگ ایک فائدہ مند کیریئر کا انتخاب ہو سکتا ہے۔ ان اقدامات پر عمل کر کے، آپ اپنا فری لانسنگ کیریئر شروع کر سکتے ہیں اور آن لائن مارکیٹ پلیس میں کامیاب ہو سکتے ہیں۔ اپنے مقام کا انتخاب کرنا، اپنا پورٹ فولیو بنانا، صحیح پلیٹ فارم کا انتخاب کرنا، اپنے نرخ مقرر کرنا، ایک مضبوط پروفائل بنانا، ملازمتوں کے لیے درخواست دینا، اور کلائنٹس کے ساتھ تعلقات استوار کرنا یاد رکھیں۔ آپ کے فری لانسنگ کیریئر کے ساتھ گڈ لک!</string>
    <string name="Article2_Intro">"آج کے ڈیجیٹل دور میں، فری لانسنگ ان افراد کے لیے ایک تیزی سے مقبول اختیار بن گیا ہے جو کام کے لچکدار انتظامات کی تلاش میں ہیں اور ان کمپنیوں کے لیے جو اپنے عملے کی ضروریات کے لیے سرمایہ کاری مؤثر حل تلاش کر رہے ہیں۔ پاکستان میں، خاص طور پر، حالیہ برسوں میں فری لانسرز کی تعداد میں اضافہ دیکھا گیا ہے، قابل اعتماد انٹرنیٹ کنیکٹیویٹی کی دستیابی اور باصلاحیت پیشہ ور افراد کے بڑھتے ہوئے تالاب کی بدولت۔\n\nفری لانسنگ پلیٹ فارم ملازمت کے متلاشیوں اور آجروں کو ایک دوسرے سے جڑنے کا آسان طریقہ فراہم کرتے ہیں۔ اس لیے ہم پاکستان میں دستیاب کچھ مقبول ترین فری لانسنگ پلیٹ فارمز اور ان کی خصوصیات پر گہری نظر ڈالیں گے۔"</string>
    <string name="Article2_Para1">یہ عالمی سطح پر سب سے مشہور فری لانسنگ پلیٹ فارمز میں سے ایک ہے، اور پاکستان میں اس کی نمایاں موجودگی ہے۔ یہ پلیٹ فارم 12 ملین سے زیادہ فری لانسرز اور 5 ملین سے زیادہ رجسٹرڈ کلائنٹس کا حامل ہے۔ اپ ورک ملازمت کے زمرے کی ایک وسیع رینج پیش کرتا ہے، بشمول ویب ڈویلپمنٹ، گرافک ڈیزائن، تحریر، اور کسٹمر سروس، اور دیگر۔  یہ پلیٹ فارم فری لانسرز کو ایک پروفائل بنانے کی اجازت دیتا ہے جو ان کی مہارتوں اور تجربے کو ظاہر کرتا ہے، اور ساتھ ہی ساتھ کلائنٹس کے پوسٹ کردہ پروجیکٹس پر بولی لگاتا ہے۔ اپ ورک فری لانسر کی کمائی کی بنیاد پر سروس فیس وصول کرتا ہے، جس کی شرحیں پروجیکٹ کے سائز کے لحاظ سے 5 سے 20 فیصد تک ہوتی ہیں۔</string>
    <string name="Article2_Para2">یہ پاکستان میں ایک اور مقبول فری لانسنگ پلیٹ فارم ہے جو سافٹ ویئر ڈویلپمنٹ، ڈیٹا انٹری، اور رائٹنگ سمیت ملازمتوں کی ایک رینج پیش کرتا ہے۔ فری لانسر کے پاس 50 ملین سے زیادہ رجسٹرڈ صارفین ہیں اور اس نے اپنے آغاز سے لے کر اب تک 18 ملین سے زیادہ پروجیکٹس کی سہولت فراہم کی ہے۔  Upwork کی طرح، Freelancer فری لانسرز کو ایک پروفائل بنانے اور کلائنٹس کے پوسٹ کردہ پروجیکٹس پر بولی لگانے کی اجازت دیتا ہے۔ Freelancer تمام پروجیکٹس پر 10 یا $5، جو بھی زیادہ ہو، سروس فیس وصول کرتا ہے۔ یہ پلیٹ فارم فری لانسرز کو اپنی صلاحیتوں کو بہتر بنانے اور پراجیکٹ جیتنے کے امکانات کو بڑھانے میں مدد کرنے کے لیے بہت سے ٹولز اور وسائل بھی پیش کرتا ہے۔</string>
    <string name="Article2_Para3">یہ ایک منفرد فری لانسنگ پلیٹ فارم ہے جو مائیکرو جابز یا گِگس پر فوکس کرتا ہے۔ Fiverr پر فری لانسرز $5 سے شروع ہونے والی خدمات پیش کرتے ہیں اور فی پروجیکٹ $10,000 تک ہو سکتے ہیں۔ Fiverr کے 5.5 ملین سے زیادہ رجسٹرڈ کلائنٹس ہیں اور 830,000 سے زیادہ فری لانسرز 300 سے زیادہ کیٹیگریز میں خدمات پیش کر رہے ہیں۔  Fiverr پر، فری لانسرز ایک پروفائل بناتے ہیں اور اپنی خدمات کی فہرست بناتے ہیں، جنہیں کلائنٹ براہ راست براؤز اور خرید سکتے ہیں۔ Fiverr تمام لین دین پر 20 کی سروس فیس وصول کرتا ہے، اختیاری خصوصیات جیسے تیز ترسیل یا ترجیحی فہرست کے لیے اضافی فیس کے ساتھ۔</string>
    <string name="Article2_Para4">یہ ایک فری لانسنگ پلیٹ فارم ہے جو ویب ڈویلپمنٹ، ڈیزائن اور تحریر سمیت ملازمت کے زمروں کی ایک رینج پیش کرتا ہے۔ پلیٹ فارم میں 3 ملین سے زیادہ رجسٹرڈ فری لانسرز اور 1.5 ملین سے زیادہ کلائنٹس ہیں۔  Guru فری لانسرز کو پروفائل بنانے اور کلائنٹس کے پوسٹ کردہ پروجیکٹس پر بولی لگانے کی اجازت دیتا ہے۔ پلیٹ فارم تمام لین دین پر 5% کی سروس فیس لیتا ہے، جس میں ممبرشپ یا بولی کی فیس کے لیے کوئی اضافی فیس نہیں ہے۔ Guru فری لانسرز کو پراجیکٹ مینجمنٹ اور انوائسنگ سافٹ ویئر سمیت اپنے کاروبار کو بڑھانے میں مدد کرنے کے لیے بہت سے ٹولز اور وسائل بھی پیش کرتا ہے۔</string>
    <string name="Article2_Para5">" یہ برطانیہ میں مقیم ایک فری لانسنگ پلیٹ فارم ہے جس کی پاکستان میں نمایاں موجودگی ہے۔ یہ پلیٹ فارم ویب ڈویلپمنٹ، گرافک ڈیزائن، اور مواد کی تحریر سمیت ملازمت کے کئی زمرے پیش کرتا ہے۔  PeoplePerHour پر فری لانسرز ایک پروفائل بناتے ہیں اور کلائنٹس کے پوسٹ کردہ پروجیکٹس پر اپلائی کرسکتے ہیں، یا کلائنٹس فری لانسرز کو پروپوزل جمع کرانے کے لیے مدعو کرسکتے ہیں۔ PeoplePerHour £175 تک کی تمام ٹرانزیکشنز پر 20 سروس فیس وصول کرتا ہے، جس میں زیادہ قیمت والے پروجیکٹس کی فیس کم ہوتی ہے۔"</string>
    <string name="Article2_conclusion">چاہے آپ کام کی تلاش میں فری لانسر ہوں یا ہنر کی تلاش میں آجر، پاکستان میں بہت سے فری لانسنگ پلیٹ فارم دستیاب ہیں جن میں سے انتخاب کیا جا سکتا ہے۔ ہر پلیٹ فارم اپنی خصوصیات اور فوائد کا اپنا منفرد مجموعہ پیش کرتا ہے، اس لیے یہ ضروری ہے کہ آپ اپنی ضروریات کے مطابق بہترین انتخاب کریں۔  فری لانسنگ پلیٹ فارم کا انتخاب کرتے وقت، دستیاب ملازمتوں کی اقسام، پلیٹ فارم کے یوزر بیس کا سائز، پلیٹ فارم کی فیس کا ڈھانچہ، اور فری لانسرز کے لیے دستیاب سپورٹ اور وسائل کا معیار جیسے عوامل پر غور کرنا ضروری ہے۔  یہ یاد رکھنا بھی ضروری ہے کہ فری لانسنگ ایک مسابقتی میدان ہے، اور کامیابی کے لیے ہنر، محنت اور لگن کے امتزاج کی ضرورت ہوتی ہے۔\n\n چاہے آپ ایک تجربہ کار فری لانسر ہیں یا ابھی شروعات کررہے ہیں، یہ ضروری ہے کہ آپ اپنی صلاحیتوں کو مسلسل بہتر بنائیں اور مقابلہ سے باہر نکلنے کے لیے اپنے آپ کو مؤثر طریقے سے مارکیٹ کریں۔  صحیح فری لانسنگ پلیٹ فارم کا انتخاب کرکے اور اپنی صلاحیتوں کو مسلسل بہتر بناتے ہوئے، آپ ایک فری لانس کے طور پر کامیابی حاصل کر سکتے ہیں اور پاکستان کی بڑھتی ہوئی ڈیجیٹل معیشت میں دستیاب بہت سے مواقع سے فائدہ اٹھا سکتے ہیں۔</string>
    <string name="conclusion">اختتام</string>
    <string name="Article3_Intro">فری لانسنگ بہت آسان ہے بس آپ کو ایک لیپ ٹاپ، ایک انٹرنیٹ کنکشن، اور ایک ذاتی موبائل کی ضرورت ہے۔ آپ آسانی سے پاکستان میں فری لانسنگ شروع کر سکتے ہیں۔ یہ سوال سرچ انجنوں پر بہت مشہور ہے کہ فری لانسنگ کیسے شروع کی جائے آپ کو اس موضوع پر بہت سی ویڈیوز بھی مل سکتی ہیں۔ فری لانسنگ سے بہترین فائدہ اٹھانے کے لیے آپ کو صرف محنت اور سیکھنے کی مہارت کی ضرورت ہے۔ اس موضوع کو بہتر طور پر سمجھنے کے لیے میں نے ذیل میں فری لانسنگ کے لیے ٹاپ 10 اسکلز کا ذکر کیا ہے۔ یہ مہارتیں اعلیٰ معاوضہ والی ہیں اور ٹاپ فری لانسنگ پلیٹ فارمز بشمول Fiverr، Upwork، Guru، وغیرہ پر رجحان ساز ہیں۔</string>
    <string name="Article3_heading1">فری لانسنگ کے لیے سرفہرست 10 ہنر</string>
    <string name="Article3_Para2">تو آئیے شروع کریں… قدم بہ قدم، ابتدائی سے اعلی درجے کی گائیڈ۔ بہت آسان مراحل میں فری لانسنگ سیکھنا۔</string>
    <string name="Article3_heading2">پہلا قدم: مفت میں ہنر سیکھنے کے لیے بہترین یوٹیوب چینلز کو فالو کریں۔</string>
    <string name="Article3_Para3">جیسا کہ ہم نے پہلے کہا، یوٹیوب پر بہت سے چینلز ہیں جو مفت میں ہنر سکھاتے ہیں، آپ کو کوئی کورس خریدنے یا کسی کو ایک پیسہ ادا کرنے کی ضرورت نہیں ہے۔ یہ آپ کے فری لانسنگ سفر کی طرف پہلا قدم ہے۔ بہت سے یوٹیوبرز ہیں جیسے عامر اقبال، ہشام سرور، اینبلرز، اور ہمارا اپنا یوٹیوب چینل گیکی اکیڈمی۔ آپ ہمارے چینل پر ابتدائی سے لے کر ایڈوانس لیول تک Fiverr ٹیوٹوریل مفت میں حاصل کر سکتے ہیں۔</string>
    <string name="Article3_heading3">دوسرا مرحلہ: فری لانسنگ کی وہ مہارتیں دریافت کریں جو آپ کے لیے بہترین ہیں!</string>
    <string name="Article3_Para4">سب سے بڑی غلطی جو زیادہ تر نئے فری لانسرز کرتے ہیں وہ یہ ہے کہ وہ صرف ٹرینڈ کو فالو کرتے ہیں، وہ دیکھتے ہیں کہ جو کچھ بھی گرم موضوع ہے وہ اسے فالو کرنا شروع کر دیتے ہیں، بالکل اسی طرح جیسے ایمیزون، ای کامرس، ڈراپ شپنگ وغیرہ کا معاملہ ہے۔ ایمیزون اور یہ تمام آن لائن کاروبار واقعی بہت اچھے ہیں، یہ زندگی بدل دینے والے ہیں لیکن سب کچھ ہر کسی کے لیے نہیں ہے۔</string>
    <string name="Article3_Para5">کیا آپ کو لگتا ہے کہ ہم میسی، رونالڈو یا یوسین بولٹ جیسے ورلڈ ریکارڈ رنر جیسے عظیم کھلاڑی حاصل کر سکتے تھے اگر وہ لوگ مختلف چیزوں کی کھوج نہ کرتے؟ اگر وہ اسکول میں پھنسے رہتے یا انہوں نے کبھی نہیں سوچا ہوتا کہ میں فٹ بال میں اچھا ہوں یا میں تیز ترین رنر بننا چاہتا ہوں تو ہم ایسے ہیرے کھو چکے ہوتے۔</string>
    <string name="Article3_Para6">اس لیے، یہ بہت ضروری ہے کہ مختلف مہارتوں کو دریافت کرنے سے پہلے آپ اپنا ذہن بنائیں کہ کون سی مہارت آپ کے لیے موزوں ہے، کس قسم کی فری لانسنگ آپ کو پرجوش کرتی ہے۔ چاہے وہ ای کامرس ہو، ڈیجیٹل مارکیٹنگ، مواد کی تحریر، سرچ انجن آپٹیمائزیشن، یا ویب ڈویلپمنٹ۔ اہم راستہ ان مہارتوں کو دریافت کرنا، مختصر مفت کورسز جیسے DigiSkills سے لینا یا یوٹیوب ویڈیوز دیکھنا ہے۔</string>
    <string name="Article3_heading4">تیسرا مرحلہ: کرنا شروع کرو! (کرنے والے جانشین ہیں)</string>
    <string name="Article3_Para7">جب آپ کو آخر کار یہ معلوم ہو جائے کہ آپ کس چیز میں اچھے ہیں یا کون سی فری لانسنگ مہارت آپ کے لیے موزوں ہے، آپ کو اس پر عمل کرنا شروع کر دینا چاہیے اور اپنا ذہن بنانا چاہیے کہ آپ کو یہ کرنا ہے! آپ کو اس ایک مہارت پر عبور حاصل کرنا ہوگا اور یہی کامیابی کا راز ہے۔ اپنا پورٹ فولیو بنانا شروع کریں، کچھ مفت پروجیکٹ کریں یا شروع میں کم از کم مفت چارج کریں تاکہ آپ اپنا پورٹ فولیو بنانا شروع کر سکیں۔ مناسب مقدار میں کام کرنے کے بعد آپ کو جلد ہی اپنے مستقبل کے کلائنٹس کو دکھانے کے لیے کچھ ملے گا۔</string>
    <string name="Article3_Para8">اب، آپ اپنے پروفائلز کو Fiverr، Upwork یا کسی بھی فری لانسنگ پلیٹ فارم پر اپنے کام کے اس پورٹ فولیو سے پُر کر سکتے ہیں۔ یہ یقینی طور پر آپ کو ان لوگوں پر بڑا فائدہ دے گا جو نئے سرے سے شروعات کرتے ہیں اور ان کے فری لانس پروفائل میں پورٹ فولیو کے طور پر دکھانے کے لیے کچھ نہیں ہوتا ہے۔ یہ ایک راز ہے جو ان فری لانسنگ پلیٹ فارمز پر آپ کا پہلا آرڈر حاصل کرنے کا باعث بنتا ہے۔ آپ کو اچھی قسمت کی خواہش ہے!</string>
    <string name="Article3_conclusion">فری لانسنگ شروع کرنا اتنا مشکل نہیں جتنا لگتا ہے، اس میں صرف تین مراحل ہوتے ہیں: دیکھیں، سیکھیں، کریں! آپ کو صرف یہ کرنا ہے کہ یوٹیوب اور دیگر وسائل سے مفت میں ہنر سیکھیں، پھر ان مہارتوں کو مفت پراجیکٹس پر یا کم از کم قیمت پر کام کر کے مشق کرنے کے لیے رکھیں، پھر جب آپ کے پاس ایک معقول پورٹ فولیو بن جائے، تو وشال فری لانسنگ پر اپنی خدمات فراہم کرنا شروع کریں۔ پلیٹ فارمز ہمارے چینل کو یوٹیوب پر بطور گیکی اکیڈمی سبسکرائب کرنا نہ بھولیں اور پلے اسٹور پر اس ایپ کے لیے ایک اچھا جائزہ چھوڑیں۔</string>
    <string name="Article4_Intro">Fiverr پر اکاؤنٹ بنانا کوئی مشکل کام نہیں ہے بس مرحلہ وار ہدایات پر عمل کریں۔ آپ کا Fiverr اکاؤنٹ چند منٹوں میں بن جائے گا۔ میں نے مکمل عمل کو چند مراحل میں تقسیم کیا ہے جس سے آپ کو ایک ابتدائی کے طور پر آسانی سے سمجھنے میں مدد ملے گی۔ خاص طور پر، دنیا میں کورونا کے بعد کے اس وقت میں، طلباء اپنے تعلیمی اخراجات کا انتظام کرنے کے لیے آن لائن کام کرنے کے لیے نوکری تلاش کر رہے ہیں۔</string>
    <string name="Article4_heading1">FIVERR اکاؤنٹ کیسے بنایا جائے۔</string>
    <string name="Article4_para1">بس ذیل کے مراحل پر عمل کرتے ہوئے، آپ اپنا اکاؤنٹ بہت آسانی سے بنا سکیں گے۔ اس کے علاوہ، نیچے دی گئی Fiverr ٹیوٹوریل ٹپس کو چیک کریں جو آپ کو ان غلطیوں سے بچنے میں مدد کریں گے جو Fiverr پر زیادہ تر نئے بیچنے والے کرتے ہیں۔ شروع کرتے ہیں.</string>
    <string name="Article4_heading2">مرحلہ نمبر 1: FIVERR کے لیے ایک نیا جی میل اکاؤنٹ بنائیں</string>
    <string name="Article4_para2">پہلے، آپ کو Fiverr اکاؤنٹ کے استعمال کے لیے اپنی نئی ذاتی Gmail id بنانا ہوگی۔ اگر آپ کے پاس پرانا جی میل ہے تو اچھا ہوا۔ آپ کو نیا اکاؤنٹ بنانے کی ضرورت نہیں ہے یا اگر آپ کے پاس آئی ڈی نہیں ہے اور آپ صرف Fiverr استعمال کرنے کے لیے ایک نئی آئی ڈی بنانا چاہتے ہیں تو، سب سے پہلے، ایک نیا Gmail اکاؤنٹ بنائیں۔</string>
    <string name="Article4_heading3">مرحلہ نمبر 2: FIVERR بہترین فری لانسنگ ویب سائٹ کھولیں۔</string>
    <string name="Article4_para3">سب سے پہلے اپنا گوگل کروم براؤزر کھولیں اور سرچ بار میں "fiverr.com" ٹائپ کریں اور انٹر دبائیں۔ آپ دیکھیں گے کہ دنیا کی بہترین فری لانسنگ ویب سائٹ کا ہوم پیج آپ کے لیپ ٹاپ کی سکرین پر ظاہر ہوتا ہے۔ پھر اوپر دائیں کونے میں جوائن بٹن پر کلک کریں۔</string>
    <string name="Article4_heading4">مرحلہ نمبر 3: FIVERR پر جوائن بٹن پر کلک کریں۔</string>
    <string name="Article4_para4">Fiverr ویب سائٹ پر جوائن بٹن پر کلک کرنے کے بعد ایک نئی پاپ اپ ونڈو ظاہر ہوگی۔ آپ کو صرف اپنے ذاتی فعال ای میل ایڈریس کے ساتھ پُر کرنا ہوگا۔ فعال ای میل استعمال کرنے کے لیے یہ بہت ضروری ہے کہ آپ کو اپنے ای میل اکاؤنٹ پر مستقبل میں اطلاعات ملیں گی۔</string>
    <string name="Article4_heading5">مرحلہ نمبر 4: FIVERR کے لیے ایک منفرد صارف نام کا انتخاب کریں۔</string>
    <string name="Article4_para5">اب ایک منفرد صارف نام کا انتخاب کریں، ایک مضبوط پاس ورڈ بنائیں اور "JOIN" پر کلک کریں آپ کا Fiverr یوزر نیم 8 سے 15 حروف کا ہونا چاہیے اور خصوصی حروف کا استعمال نہ کریں۔ اپنے اصلی نام سے متعلق صارف نام بنانے کی کوشش کریں جیسے "سمیر شیخ، سلمیٰ خان، آیان راجپوت۔" Fiverr پر ایک برانڈ بننے کے لیے یہ بہت اہم ہے اور ان کلائنٹس کے لیے یاد رکھنا آسان ہے جو آپ سے دوبارہ رابطہ کریں گے۔</string>
    <string name="Article4_heading6">مرحلہ نمبر 5: آخری لیکن کم سے کم نہیں "اپنے اکاؤنٹ کو چالو کریں"</string>
    <string name="Article4_para6">مضبوط پاس ورڈ کے ساتھ Fiverr پر دستیاب صارف نام کا انتخاب کرنے کے بعد آخر میں "JOIN" بٹن پر کلک کریں۔ اب Fiverr آپ کو آپ کے ای میل ایڈریس پر ایک تصدیقی ای میل بھیجے گا جو اوپر دیا گیا ہے۔ پھر اپنا جی میل اکاؤنٹ کھولیں اور Fiverr ای میل پر کلک کریں پھر "اپنا اکاؤنٹ ایکٹیویٹ کریں" پر کلک کریں۔</string>
    <string name="Article4_para7">مبارک ہو، اب آپ کا اکاؤنٹ کامیابی کے ساتھ بن گیا ہے۔ اب آپ بہترین فری لانسنگ ویب سائٹ Fiverr کا حصہ ہیں۔ آپ کو دنیا بھر کے کلائنٹس کے ساتھ آن لائن کام کرنے کا موقع ملتا ہے۔ دنیا میں کہیں بھی گھر پر رہ کر، آپ بین الاقوامی کلائنٹس سے رابطہ قائم کر سکتے ہیں اور Fiverr پر اپنی سروس آسانی سے فراہم کر سکتے ہیں۔ اس سے کوئی فرق نہیں پڑتا کہ آپ کہاں رہ رہے ہیں، آپ کے پاس بڑا گھر یا دفتر ہے۔ ہر کلائنٹ صرف آپ کے Fiverr پروفائل، مثبت فیڈ بیک اور آپ کے پچھلے کام کے تجربے پر توجہ مرکوز کرتا ہے پھر آپ کو Fiverr پر آرڈر دیتا ہے۔</string>
    <string name="Article5_Intro">اس سبق میں، ہم اس بات پر تبادلہ خیال کریں گے کہ Fiverr پر کنٹینٹ رائٹر کیسے بنیں اور بطور کنٹینٹ رائٹر آن لائن پیسہ کمائیں۔ آپ کو جس چیز کی ضرورت ہے اس پر آرٹیکل رائٹر بننے کے لیے، آن لائن پیسہ کمانے کے لیے قدم بہ قدم۔ ہم Fiverr پر آرٹیکل رائٹر بننے کے لیے کچھ ٹپس بھی شیئر کریں گے۔ بہت سے فری لانسرز Fiverr پر ابتدائی مواد لکھنے والے کے طور پر غلطیاں کرتے ہیں اور اس کے نتیجے میں، انہیں Fiverr پر آرڈر نہیں مل پاتے ہیں۔ مثال کے طور پر اگر آپ کنٹینٹ رائٹر بننا چاہتے ہیں تو پہلے اپنی مہارت کی نشاندہی کریں کہ آپ کس آرٹیکل رائٹنگ کیٹیگری میں ماہر ہیں۔ مواد لکھنے والے کے لیے تمام زمروں میں مواد لکھنا ممکن نہیں ہے۔ اگر آپ ٹیکنالوجی کے موضوعات پر مضامین لکھنے میں مہارت رکھتے ہیں تو شاید آپ کو اندازہ نہ ہو کہ صحت کے موضوعات پر مضمون کیسے لکھا جائے۔ صحت اور ٹکنالوجی کے مواد لکھنے والے دونوں زمروں کو SEO کے موافق مضامین لکھنے کے لیے مختلف علم کی ضرورت ہوتی ہے۔</string>
    <string name="Article5_heading1">Fiverr پر مواد لکھنا کیا ہے؟</string>
    <string name="Article5_Para1">الفاظ، حروف یا جملوں کے ذریعے قارئین کے ساتھ بات چیت کرنے کے لیے مواد لکھنا سب سے طاقتور ہنر ہے۔ آسان الفاظ میں، Fiverr پر مواد لکھنا ایک ڈیجیٹل مہارت ہے جسے Fiverr پر آن لائن پیسہ کمانے کے لیے استعمال کیا جا سکتا ہے۔ اس میں مختلف خدمات شامل ہیں جیسے آرٹیکل اور بلاگ پوسٹ رائٹنگ، ریزیوم رائٹنگ، کتاب اور ای بک رائٹنگ، پوڈ کاسٹ رائٹنگ، تخلیقی تحریر وغیرہ۔ آن لائن پیسہ کمانے کے لیے Fiverr پر یہ سب سے زیادہ ڈیمانڈ جگہ ہے۔ اگر آپ Fiverr پر ایک ماہر کنٹینٹ رائٹر بننا چاہتے ہیں تو Fiverr پر کم مقابلہ کنٹینٹ رائٹنگ گیگز کو فالو کرنے میں ماہر بنیں۔</string>
    <string name="Article5_heading2">مواد کی تحریر کے لیے Fiverr پر کم مسابقت والے طاق۔</string>
    <string name="Article5_heading3">کیا Fiverr مواد کی تحریر کے لیے اچھا ہے؟</string>
    <string name="Article5_Para3">جی ہاں، Fiverr مواد لکھنے والوں کے لیے گھر میں رہ کر آن لائن پیسہ کمانے کا بہترین آپشن ہے۔ Fiverr کے بین الاقوامی کلائنٹس ہیں جو اپنے بلاگز کے لیے مواد لکھنے والوں کی خدمات حاصل کرتے ہیں۔ یہاں کلائنٹ مطلوبہ مدت کے اندر کام کے معیار کا مطالبہ کرتے ہیں۔ اگر آپ باصلاحیت، توانا، اور تخلیقی مواد لکھنے کی مہارت رکھتے ہیں تو Fiverr آپ کے لیے بغیر سرمایہ کاری کے آن لائن پیسہ کمانے کا بہترین انتخاب ہے۔</string>
    <string name="Article5_heading4">کنٹینٹ رائٹر کے لیے کن مہارتوں کی ضرورت ہے؟</string>
    <string name="Article5_Para4">مواد لکھنے والوں کو انگریزی زبان کا ماہر ہونا چاہیے جس کے پاس الفاظ اور جملے بھرپور ہوں۔ آپ کے پاس اپنے مواد لکھنے کے زمرے سے متعلق اچھی تحقیقی مہارت ہونی چاہیے۔ آپ کا مواد SEO دوستانہ اور قارئین کے لیے جانکاری والا ہونا چاہیے۔ ہمیشہ آسان الفاظ میں اپنے تجربے اور علم کو قارئین تک پہنچانے کی کوشش کریں۔</string>
    <string name="Article5_heading5">میں مواد کی تحریر سے پیسے کیسے کما سکتا ہوں؟</string>
    <string name="Article5_Para5">بہت باصلاحیت فری لانسرز اپنے گھر سے آن لائن کام کر رہے ہیں، اور پیسے کما رہے ہیں۔ مواد لکھنا ایک منفرد ہنر ہے کہ اپنے خیالات اور جذبات کو الفاظ اور جملوں کا استعمال کرتے ہوئے اپنے قارئین کے ساتھ شیئر کریں۔ کیا آپ بہت سے پیشہ ور فری لانسرز کو جانتے ہیں جو صرف 850 الفاظ کے مضامین کے لیے $1000 ڈالر وصول کرتے ہیں؟ جی ہاں، Fiverr پر سب سے زیادہ درجہ بند فروخت کنندگان صرف 850 الفاظ کے لیے $1000 ڈالر وصول کرتے ہیں کیونکہ ان کے پاس تجربہ اور پورٹ فولیو کی اچھی دولت ہے، اور وہ اپنے مخصوص زمرے میں مہارت رکھتے ہیں۔ ایک ابتدائی کنٹینٹ رائٹر کے طور پر، آپ کے پاس ان کی زیادہ قیمت سے فائدہ اٹھانے اور کم شرح پر اپنی خدمات پیش کرنے کا ایک اچھا موقع ہے تاکہ وہ لوگ جو صرف 850 الفاظ کے لیے $1000 ادا کرنے کے متحمل نہیں ہیں، آپ کی خدمات خریدنے کے لیے آپ کے پاس آئیں گے اور آرڈر دیں، اس طرح آپ مواد لکھنے سے پیسے کمائیں گے بس ابھی Fiverr جوائن کریں اور فری لانسنگ شروع کریں۔ وہاں، آپ کے پاس مواد کی تحریر سے آن لائن پیسہ کمانے کے ہزاروں مواقع ہیں۔ صرف Fiverr پر مفت میں شامل ہوں۔</string>
    <string name="Article5_conclusion">Fiverr بطور مواد مصنف آن لائن پیسہ کمانے کے لیے بہترین ویب سائٹ ہے۔ یہاں آپ 850 الفاظ کے مواد کے لیے کم از کم $5 سے زیادہ سے زیادہ $1000 ڈالر میں اپنا مواد لکھنے والے گیگس فروخت کر سکتے ہیں۔ یہ قیمت آپ کے مواد لکھنے کی مہارت، سالوں کے تجربے اور پچھلے پورٹ فولیو پر منحصر ہے۔ اس ایپ میں دی گئی ہدایات پر عمل کرتے ہوئے مرحلہ وار Fiverr پر ایک اکاؤنٹ بنائیں اور مزید مہارتیں دریافت کریں جو آپ Fiverr پر پیسہ کمانے کے لیے سیکھ سکتے ہیں۔ اس ایپ کی درجہ بندی کرنا نہ بھولیں اور پلے اسٹور پر ایک ایماندارانہ جائزہ چھوڑیں۔</string>
</resources>